\task{
    Тело подвешено на пружине динамометра. При взвешивании тела в пустоте показания динамометра $P$. При взвешивании этого
    же тела в жидкости с плотностью $\rho_1$ динамометр показывает $P_1$. При взвешивании тела в жидкости с неизвестной
    плотностью $\rho_2$ динамометр показывает $P_2$. Какова плотность жидкости $\rho_2$? При взвешивании тело полностью
    погружается в обе жидкости и не растворяется в них.
}

\taskpic{
    Груз весом $P$ подвешен на невесомом шарнире с тремя звеньями. Определите силу натяжения нити, соединяющей точки шарнира
    $A$ и $B$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[interface, thick] (1.25,3.5) -- (2.75,3.5);
		\draw[thick] (2,3.5) -- (2,3);
		\begin{scope}
			\draw[thick] (1.75,3.25) -- ++(0.25,0.25) -- ++(0.25,-0.25);
			\draw[thick] (1.75,3.25) -- ++(0.25,-0.25) -- ++(0.25,0.25);
		\end{scope}
		\begin{scope}[yshift=-0.5cm]
			\draw[thick] (1.75,3.25) -- ++(0.25,0.25) -- ++(0.25,-0.25);
			\draw[thick] (1.75,3.25) -- ++(0.25,-0.25) -- ++(0.25,0.25);
		\end{scope}
		\begin{scope}[yshift=-1cm]
			\draw[thick] (1.75,3.25) -- ++(0.25,0.25) -- ++(0.25,-0.25);
			\draw[thick] (1.75,3.25) -- ++(0.25,-0.25) -- ++(0.25,0.25);
		\end{scope}
		\draw (2,2) -- (2,1.75);
		\draw[fill=black] (1.75,1.75) rectangle ++(0.5,-0.5);
		\draw[blue,->] (2.6,3) node[right,black] {\tiny{$A$}} to[out=180,in=-20] (2.15,3.45);
		\draw[blue,->] (2.6,2.5) node[right,black] {\tiny{$B$}} to[out=180,in=-20] (2.15,2.95);
	\end{tikzpicture}  
}

\task{
    Сколько времени потребуется для превращения $2~\textit{л}$ воды, взятой при температуре $20 \cels$ в пар с температурой
    $100 \cels$? Нагревание происходит на горелке, расходующей $0.69~\textit{кг}$ керосина в час. Теплоемкостью сосуда, в
    котором находится вода, пренебречь. Считать, что все тепло при сгорании керосина подводится к воде. Удельная теплота
    сгорания керосина $q = 4.6 \cdot 10^7 \djkg$, удельная теплоемкость воды $c = 4.2 \cdot 10^3 \djkgC$, удельная теплота
    парообразования воды $L = 2.3 \cdot 10^6 \djkg$.
}

\task{
    Оцените массу атмосферы Венеры. Венеру считать шаром с площадью поверхности $4.7 \cdot 10^{14}~\textit{м}^2$. Величина
    $g$ для Венеры равна $8.7~\textit{Н/кг}$. Атмосферное давление у поверхности Венеры $9120~\textit{кПа}$.
}

\taskpic{
    Два одинаковых проводника, изготовленных так, что их удельное сопротивление линейно изменяется с расстоянием от начала
    проводника: $\rho = kL$, где $\rho$~--- удельное сопротивление проводника, $k$~--- известный постоянный коэффициент,
    $L$~--- расстояние от начала проводника до данной точки, соединены параллельно так, что у одного удельное сопротивление
    возрастает справа налево, а у другого наоборот~--- слева направо. Эта схема подключена к источнику постоянного тока с
    напряжением $U_0$ (см.рис.). Какое напряжение показывает идеальный вольтметр, соединяющий середины этих проводников?
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
		\draw[o-, thick] (1.5, 0.5) -- (0.5, 0.5) -- (0.5, 3.5);
		\draw[thick] (0.5, 3.5) to[resistor] (3.5,3.5) -- (3.5, 1.5) to[resistor] (0.5, 1.5);
		\draw[o-, thick] (2.5, 0.5) -- (3.5, 0.5) -- (3.5,1.5);
		\draw[thick] (2, 3.25) to[voltmeter] (2, 1.75);
		\draw (2, 0.5) node {$U_0$};
	\end{tikzpicture}
}

\task{
    По прямому участку железнодорожного пути движется вагон со скоростью $14.4~\textit{км/ч}$. В вагоне мальчик пускает
    игрушечный состав по рельсам, расположенным поперек вагона. Скорость состава относительно пола вагона равна
    $3~\textit{м/с}$. Найти скорость игрушечного состава относительно Земли.
}

\task{
    Том вплотную подобрался к Джерри, двигаясь с постоянной скоростью $v$. В этот момент Джерри начинает убегать от Тома,
    двигаясь по прямой со скоростью $u = \frac{k}{R}$, где $R$~--- расстояние между котом и мышью, $k$~--- постоянный
    независимый коэффициент. Найти установившееся расстояние между ними.
}

\taskpic{
    Из четырех нихромовых проволочек с удельным сопротивлением $\rho$, площадью сечения $S$, длиной $L$ каждая, выполнена
    фигура, представляющая собой крест. Крест подключают к источнику постоянного тока напряжением $U$, как показано на
    рисунке (положительный полюс к точке пересечения проволочек, отрицательный полюс к концам креста). Фигуру помещают в
    термос с дистиллированной водой. В некоторый момент времени  замыкают ключ. Вода закипела через время $\Delta t$. Сколько
    воды находилось в термосе? Удельная теплоемкость воды $c$, начальная температура $T$. Потерями тепла пренебречь.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[blue, thick] (0.75,1.5) to[out = 45] (2, 2.5);
		\draw[red, thick] (0,1.5) to[out = 90, in = 90] (2.5, 2.5);
		\draw[red, thick] (0.75,2.25) to[out = 90] (2.5, 2.5);
		\draw[red, thick] (1.5,1.5) to[out = 20, in = -100] (2.5, 2.5);
		\draw[red, thick] (0.75,0.75) to[out = -20, in = -100] (2.5, 2.5);
		\draw[line width = 0.15cm] (0, 1.5) -- (1.5, 1.5);
		\draw[line width = 0.15cm] (0.75, 0.75) -- (0.75, 2.25);
		\draw[red, fill = white] (2.5, 2.5) circle (0.05) node[below right] {$-$};
		\draw[blue, fill = white] (2, 2.5) circle (0.05) node[below] {$+$};
	\end{tikzpicture}  
}

\taskpic{
    По горизонтальной плоскости скользит без трения точечная шайба массы $m$. Скорость шайбы $v$. Перпендикулярно направлению
    движения шайбы движется лента транспортера с такой же по модулю скоростью $v$. Ширина транспортера $H$. Какой должна быть
    сила трения между поверхностями шайбы и транспортера для того, чтобы шайба переехала через него?
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0, 3) rectangle ++(3, -1);
		\draw[thick, ->] (2.5, 2.5) -- (3.4, 2.5) node[below] {$v$};
		\draw[thick, ->] (1.3, 2) -- (1.3, 2.75) node [right] {$v$};
		\draw[fill = black] (1.3, 2) circle (0.05);
		\draw[blue, thick, <->] (0.25, 2) -- (0.25, 3) node [midway, right] {$H$};
	\end{tikzpicture}  
}

\taskpic{
	Найдите сопротивление проволочного куба между точками $A$ и $A_1$. Сопротивление каждого ребра равно $R$.
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.55, thick]
		\draw (0, 0) node[left] {$A_1$} -- (3, 0) node[right] {$D_1$} -- (3, 3) node[right] {$D$} -- (0,3) node[left] {$A$}
	        -- (0, 0);
    	\draw (1.5, 1.5) node[left] {$B_1$} -- (4.5, 1.5) node[right] {$C_1$} -- (4.5, 4.5) node[right] {$C$} -- (1.5, 4.5)
	        node[left] {$B$} -- (1.5, 1.5);
		\draw[thick] (0, 0) -- (1.5, 1.5) (0, 3) -- (1.5, 4.5) (3, 0) -- (4.5, 1.5) (3, 3) -- (4.5, 4.5);
	\end{tikzpicture}
}